佔中少女8歲起遭父親非禮和「非法性父」, 獸父認罪囚10年

8歲起遭父性侵 少女向佔中戰友傾訴始揭發 獸父認罪囚10年
2016/7/20 — 17:56

53歲建築機械操作員聲稱因妻子在澳門工作不在身邊，寂寞難耐，未能自控，於2004年女兒只得8至9歲時，開始性侵犯她，起初只是非禮，及後更與她4度性交，直至2011年女兒近16歲終停止侵犯。該名父親今日在高等法院因亂倫、與16歳以下女童非法性交及非禮共5項控罪，被判監10年。

被告早前承認控罪，法官潘敏琦指斥被告為滿足一己私慾，將女兒當作洩慾工具，沒有盡父親責任保護女兒，對她造成傷害及留下烙印，並指被告在6年間多番侵犯女兒，其中兩次性交沒有使用安全措施，實是加重案情嚴重性的因素。

官又斥被告原本有大好工作、良好家庭，但一手摧毀家庭，行為可恥、卑鄙，令人震驚，更使女兒留下一生烙印，可幸女兒終提起勇氣揭發被告的罪行，決定判處重囚10年，以作阻嚇。

法官在判刑中嘉許現年20歲的事主，稱讚她勇敢將事情揭發，據事主的創傷報告顯示，事主當年性知識有限，不明白父親的行為，但知道有關行為不對，而每次被侵犯，均希望是最後一次，並相信被告仍愛錫她。而報告顯示事件對事主影響嚴重，令她失去記憶力，影響日常生活。

案情透露，被告是本港居民，女兒X則生於澳門，其後來港。2004年至2010年期間，被告多次性侵X，X多年來從未向人透露被父性侵一事，直至前年底X參與佔領運動，結識了一名好友，才向對方透露受辱經過。X隨即獲保護婦女組織安排入住婦女庇護中心。最終與兄長商量後，去年8月報警。被告隨即被捕，警誡下直認不諱。東網報道，X現居於澳門，無打算返港。

相關報道：香港01／蘋果日報／星島日報／東網

啲黃絲真係on9

自己事都唔撚敢出名
仲要學人佔領搞大義

又係年年收錢既澳狗

打錯logo

起碼老終啦